\chapter{Casos de Uso}

\casoDeUso
%Identificador
{UC1}
%Nome
{Realizar cadastro}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja cadastrar-se no EstatísticaSI.	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Ter um e-mail válido.}
%Pós-condições
{Dados são enviados para o servidor.}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário preenche os campos de nome completo, e-mail e senha como mostra a Figura (falta o documento dos protótipos); 
	\item Usuário clica no botão \textit{“Começar”};	
	\item O usuário tem acesso a seu perfil.	
			
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Usuário não preenche o campos de nome completo, e-mail ou a senha e precisa ser notificado;
	\item Eventuais problemas no servidor podem impedir o envio de dados, sendo preciso notificar o usuário sobre;
	\item Usuário pode fechar a tela de cadastro.
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Aproximadamente 1 vez por minuto.}
%Problemas em Aberto
{

}

%-----------------------------------------------------------

\casoDeUso
%Identificador
{UC2}
%Nome
{Redefinir Senha}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja redefinir sua senha do EstatísticSI.	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Ter um e-mail válido.}
%Pós-condições
{Dados são enviados para o servidor.}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário preenche os campos nova senha e confirme a nova senha como mostra a Figura (falta o documento dos protótipos); 
	\item Usuário clica no botão \textit{“Salvar”};	
	\item O usuário agora poderá utilizar a nova senha que foi redefinida.
			
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Usuário preenche o campo de confirmação da nova senha com dados diferente do campo senha e precisa ser notificado;
	\item Eventuais problemas no servidor podem impedir o envio de dados, sendo preciso notificar o usuário sobre;
	\item Usuário clica no botão \textit{“Cancelar”} e a senha não será redefinida;
	\item Usuário pode fechar a tela de redefinição de senha.
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Quanto o usuário idendificar a necessidade de alterar a senha.}
%Problemas em Aberto
{

}

%-----------------------------------------------------------

\casoDeUso
%Identificador
{UC3}
%Nome
{Contato}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja entra em contato com EstatísticaSI.	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Acessar o site EstatísticSI.}
%Pós-condições
{Dados são enviados para o servidor.}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário preenche os campos como mostra a \ref{figura:Contato}; 
	\item Usuário acionar no botão \textit{“Enviar”};	

\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Usuário preenche os campos de nome, e-mail, mensagem;
	\item Usuário seleciona uma das opções da categoria \textit{“Eu sou”};
	\item Usuário escreve a mensagem que deseja e enviar;
	\item Usuário aciona no campo selecionar arquivo e o usuário irá anexa um arquivo com a mensagem;
	\item Usuário aciona em enviar e a mensagem será enviada.
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Quando o usuário idendificar a necessidade de enviar uma mensagem.}
%Problemas em Aberto
{

}

%----------------------------------------------------------

\casoDeUso
%Identificador
{UC4}
%Nome
{Recuperar senha}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja recuperar a senha.	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Acessar o site EstatísticSI.}
%Pós-condições
{Dados são enviados para o servidor.}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário acessa na pagina do login como mostra a Figura\ref{figura:login_final}; 
	\item Usuário seleciona o botão \textit{“Esqueceu a senha”};	

\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}

	\item Quando o usuário acessa o EstatísticSI;
	\item O sistema exibe a página de longin como mostra a Figura\ref{figura:recuperar_senha};
	\item Usuário acionar o botão  
	\item Usuário preenche o campo  e-mail;
	\item Usuário seleciona o botão    	  \textit{“Esqueceu Senha”};
	\item O sistema irá redirecionar o usuário para página recuperar senha como mostra a Figura\ref{figura:recuperar_senha};
	\item Usuário preenche o campo com email cadastrado no sistema; 
	\item O sistema enviará ao usuário um email com    um link;
	\item o usuário acessa o link onde irá gerar uma nova senha;
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Quando o usuário não estiver conseguindo acessar sua conta no EstatísticSI .}
%Problemas em Aberto
{

}


%----------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC5}
%Nome
{Fazer Login}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja Fazer Login.	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Nenhuma.}
%Pós-condições
{Dados são enviados para o servidor.}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário acessa na pagina inicial do sistema como mostra a Figura\ref{figura:login_final}; 
	\item Usuário preenche o campo  e-mail e senha;
	\item Usuário seleciona o botão    	  \textit{“LOGIN”};;
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}

	\item Quando o usuário acessa o EstatísticSI;
	\item O sistema exibe a página de login como mostra a Figura\ref{figura:login_final};
	\item Usuário preenche o campo  e-mail;
	\item Usuário preenche o campo senha;
	\item Usuário aciona o botão LOGIN;
	\item O sistema irá redirecionar o usuário para página inicial como mostra a Figura\ref{figura:perfil_estatisticSI};
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Quando o usuário desejar acessar o EstatísticSI .}
%Problemas em Aberto
{

}

%----------------------------------------------------------
